---
title: "Лондон"
description: "Черные телефонные будки"
cover: "http://arturpaikin.com/media/london/IMG_1282.JPG"
datePublished: 2012-08-19 17:14
published: true
---

*Примечание: этот пост довольно старый, и не отражает отношения автора к Лондону сегодня.*

На свой День рожденья я съездил в Лондон. Давно собирался, я все присматривался к билетам из Хельсинки авиакомпании EasyJet, стоили они 4,000 туда-обратно. Пока присматривался, рейс закрыли.

А еще виза эта, английской визой детей непослушных пугать можно: в анкете вопросы вроде «сколько денег вы обычно тратите на содержание родственников» и «в этом поле вы можете рассказать о себе что-нибудь негативное».

Вестминстерский дворец оказался самым красивым зданием в Лондоне.

![](/media/london/IMG_1282.JPG)

<!--more-->

Телефонные будки, автобусы, кэбы и флаги не дают забыть, где ты. Изредка можно встретить необычные черные будки.

![](/media/london/2.jpg)

И автобусы.

![](/media/london/IMG_1422.JPG)

В центре очень хорошо с пробками и личными автомобилями — их нет. Ездят на такси, автобусах, метро и велосипедах. Город для людей, а не для машин, это очень заметно и приятно. По улицам можно спокойно ходить и смотреть вокруг, не запинаясь о машины на тротуаре.

Дизайнерская мысль повсюду. Любая надпись, каждое объявление набрано хорошим шрифтом. На улицах нет уродских лайтбоксов, вывеска оформляется в стиле здания, на котором висит. За неделю в Лондоне ни разу не видел страшной вывески типа наших «продукты» или «реклама Олимп, я люблю свою страну». При этом британцы как раз очень любят свою страну, посвюду флаг и упоминание о том, что рекламируемый объект «Real British». В супермаркеты Marks & Spencer мы ходили как на экскурсию, даже привезли домой на память упаковки от продуктов.

![](/media/london/3.jpg)

В метро хорошо, устроено оно сложнее, чем московское или питерское, но внутри гораздо чище, люди приличные, ездить не страшно, даже поздно (в Нью-Йорке, например, очень страшно).

![](/media/london/4.jpg)

Слева написаны правила провозки нескладных велосипедов в метро. В час пик нельзя, в остальное время можно на выделенных зеленым цветом ветках. Складные можно в любое время (в Лондоне они пользуются большой популярностью). Справа экран, показывающий загруженность веток. Сейчас вот все свободны, кроме Центральной, её лучше объехать.

![](/media/london/5.jpg)

Метро всем хорошо, кроме цен за проезд. Если вы турист и собираетесь много ездить, лучше покупать проездной на день, он стоит около 8 фунтов или 400 рублей. Мы завели Ойстер-карту и тратили меньше, чем если бы покупали по одной поездке, но все равно дорого. Вот есть станция, до которой одна поездка стоит 7,5 фунтов, 375 рублей! Цены зависят от времени поездки, в час пик ехать дороже.

![](/media/london/IMG_1459.JPG)

Брали прокатные велосипеды, в Лондоне это гораздо удобнее, чем в Париже. Проездным является ваша пластиковая карта, вставил один раз, за день списывается 1 фунт. Взял велосипед и поехал куда хочешь. Приехал — поставил на ближайшую стоянку. Пол часа бесплатно, час — фунт, потом дороже. Поэтому выгодно примерно раз в час ставить на стоянку и брать снова. Если мест нет, вам даются дополнительные 15 минут.

![](/media/london/6.jpg)

Видели Олимпийский огонь. Все вокруг были в восторге :-)

![](/media/london/7.jpg)

Эппл сторы очень красивые.

![](/media/london/IMG_1429.JPG)

В Эппл сторе лучший в мире сервис — Лене поменяли айпад, с неработающей кнопкой home, за 10 минут. И это несмотря на то, что при сотрудниках магазина кнопка отлично работала, как бывает по закону подлости. Стерли все со старого айпада, забрали его, принесли новый и восстановили из айклауда. Магия. А еще там проводят мастер-классы для всех желающих, вроде «как пользоваться Апертурой».

![](/media/london/8.jpg)

После работы британцы идут в паб и пьют пиво, чаще на улице, возле паба. Это повсеместная традиция, даже happy hours длятся с 17 до 19.

![](/media/london/9.jpg)

Еда вкусная, вопреки стереотипам, и не очень дорогая. Завтракали мы большими-большими английскими завтраками за 400 рублей на двоих (потому что жили в получасе езды на метро от центра, там все значительно дешевле), ужинали в центре в пабах за 500 на человека. Вода из-под крана бесплатно (она там вкусная и здоровая, нужно не стесняться просить вместо колы). Пабы очень красивые. Обедали в парках едой из супермаркета Tesco — фруктовая тарелка (100 рублей), сок, печенье с шоколадными чипсами и орешки.

![](/media/london/10.jpg)

У M&Ms огромный четырехэтажный магазин в самом центре. Он очень крутой, там есть всё с M&Ms, даже лаборатория, в которой смешают пачку специально для вас. Есть M&Ms на вес, всех цветов.

<small>([Более подробный репортаж](http://yarvu.livejournal.com/218355.html))</small>

![](/media/london/13.jpg)

Неподалеку старинный магазин игрушек Hamleys. Там продаются традиционные медведи Teddy, пустые, а при покупке в него вставляется сердечко и он оживает. Рядом можно подобрать медвежью одежку.

![](/media/london/14.jpg)

В мой День рожденья прошлись по местами Гарри Поттера: вокзал Кингс-Кросс, платформа 9 и 3/4, мосты и улицы из фильмов.

![](/media/london/15.jpg)

Встретились с Иосифом, нашим каучсерфинг-хостом из Брюсселя. Когда три года назад мы останавливались у него в Бельгии, он рассказывал, как он мечтает переехать в Лондон. И вот мы встретились в Лондоне, выпили пива. Теперь Иосиф мечтает о Ванкувере (наверное, хорошо там, где нас нет), в следующий раз встретимся там :-)

![](/media/london/IMG_1426.JPG)

Покормили в Риджентс парке белок. Я понял, почему наши гости из Лондона не хотели со мной в Москве в парк Горького идти. Парк в Лондоне — это кусок леса в центре города, с косулями и белками. Там очень классно, но не для путешествия, когда у тебя всего два дня на город, и девочки думали, что в нашем парке то же самое.

![](/media/london/IMG_1403.JPG)

Новый винный магазин Чичваркина еще не открылся. (После нашего отъезда [открылся](http://moscowlondon.livejournal.com/588394.html))

![](/media/london/IMG_1357.JPG)

На газонах повсюду сидят и устраивают пикники, надписей типа «газон для красоты» не наблюдалось. Каждый раз в Александровском саду возникает желание выдернуть к черту все эти колхозные таблички.

![](/media/london/IMG_1288.JPG)

Наш дом, в котором мы сняли комнату через [Airbnb](http://airbnb.com) за 1000 рублей в сутки на двоих. Его купил мужчина из Пакистана (его родители переехали, когда он был совсем маленьким), работает машинистом в метро, платит ипотеку под 3% годовых.

![](/media/london/IMG_1382.JPG)

Британская особенность: раковины с двумя разными кранами — для горячей и холодной воды. Объясняется это экономией воды — нужно заткнуть раковину пробкой, набрать воды и умываться из раковины. Если дома это еще можно понять, то зачем такие раковины в общественных местах, непонятно.

![](/media/london/11.jpg)

Цитаты на библиотеке.

![](/media/london/IMG_1388.JPG)

Цитата Ганди в магазине тканей.

![](/media/london/IMG_1440.jpg)

Зашли в магазин журнала Монокль, там мило.

![](/media/london/IMG_1442.JPG)

Тауэрский мост красивый, а Темза так себе, честно говоря. Вообще Лондон очень разбросан, там обязательно надо знать, где гулять, как в Москве. Заблудиться и радоваться как в Питере нельзя, быстро станет скучно и уныло (по европейским меркам, конечно).

![](/media/london/IMG_1384.JPG)

К полицейскому хочется обратиться за помощью или просто поздороваться.

![](/media/london/IMG_1909.JPG)

Лавочка на возвышении, чтобы удобнее было любоваться London Eye.

![](/media/london/IMG_1957.JPG)

![](/media/london/1.jpg)
